# Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования.
### Для того чтобы компьютер понимал, где есть текст, а где есть команда используют символы.
### Но когда мы хотим эти символы использовать в тексте приходится прибегать к экранированию, чтобы компьютер не воспринимал эти символы как команда для него.

